Engine揀major 咪揀mech！！

1.Workload 大
2.作為歴史數一數二悠久的科目，經典力學等等每樣都要掂下，學得唔夠專
3.solidworks
4.出路窄，在香港多數只是做維修同保養
5.男女比例嚴重失衡

讀大學咪揀engine

讀咩eng好

Civil 啦
人工年年升

一開始唔好揀engine最好

請問engine有邊科major唔是男女比例失衡?

Ie

Ie狗已不屌

5年後爆未先
班友日日吹就爆就爆咁

爆左人工都仲係高過其他major 咪得

爆左你係工都冇得開 仲講咩人工

係連登除左cs邊個major唔爆

Solidwork 超好用, 不過無咩公司用

讀理科唔揀engineering可以揀咩
自問自己冇能力讀啲神科

屌你老味
Mech 真係 engine 入面最多野讀

首先由 Mechanics 開始
由普通kinematics , Kinetics of particle 玩到 vibration, damping, 2/3 degree of freedom， dynamics and control 再撈埋ODE PDE玩， 之後再加埋robotics 諗起都興奮
普通static 就玩 bending , statically undetermined beam 深入啲再玩 finite element analysis

之後solid 加埋Material , 讀啲dislocation ，bonding 仲有 processing method, heat treatment 9千幾萬種野背
Mechanics + material 之後可以做埋design of machines . Gear drive, belt drive, chain drive

另外一邊有thermofluids
由最簡單嘅 thermodynamics 讀起，之後到 vapour compression cycle, refrigeration cycle, diesel cycle, Otto cycle，玩埋heat transfer
Fluid 方面有 fluid mechanics, pipe flow, open channel flow, boundary layer, drag and lift 之後仲玩埋 flight mechanics

真係心血少啲都唔得
冇伏大家 各位DSE/ year 1 真係唔好簡mechan
施主回頭是岸啊

同一個topic拆開黎講扮哂多野讀咁

Bse呢

宜家爆 5年後咪市道好囉

鍾意design又想讀engineering

UST engine, 中學時期冇讀過physics
揀咩好？
唔係太想揀civil, 冇興趣

若要生活好

DDP

揀rmbi,evmt 脫離engine

CS

擾敵

3.零難度

咁快擾敵
Civil宜家都唔點請人啦

我一直都好鐘意飛機嘅野 勁想讀Engineering of Aviation
係咪係香港無用

聽friend講因為香港點都會有得整lift, mech eng就點都餓唔死
不過聽落就有點柒
有另一個就係機場做, 型好多

邊科engine唔係男女比例嚴重失衡?

City ee 男女比例6：4

Seem
Biomedical

精闢

邊有咁誇

屌，真係讀到死
利申 中緊伏

而家已經跌緊啦喎

8:2都好啦

個frd Mech出黎，48k, 佢話細公司

你邊個平衡時空嚟
打開lecture房門入去搵條女都難

咪就係

點解讀MECHANICS?
計數law 唔洗背書 實用
我唔妥你 可以拆FORCE
我唔鐘意你 拆埋NORMAL STRESS
o靚仔你BEND咩呀 出黎揼鐵丫
揼鐵丫 揼丫
你揼完 到我揼 爽阿
你見過MOMENT未,你見過TORSION未呀
你話SHEARING STRESS係P除A阿ma 你見過TC撈J未
潦埋一舊變新野丫ma 好巴閉呀 ?
你知唔知我畫MOHR CIRCLE拿埋一舊畫唔到
你知唔知我考試有F=MA呢題 但計唔到
你知唔知ME仔諗緊咩呀?
話俾你聽佢地其實無諗野阿
佢唔想讀N展阿
但係佢無辦法 仲要係讀ME
係呀 每個ME仔都識F=MA 我都識
其實 識同唔識 我都唔係好識
但係我想話俾你聽 識呢條 無乜春野用ga

其實讀indust,medical engine係最好

細電難到仆街
Phy math 無番咁上下唔好讀

吓 fd讀緊Hku eng 同我講喎

仲讀緊知條春咩

咪就係，當局者迷
讀其他科嘅人知得最清楚

識讀一定讀civil

Civil ！

屌你求介紹

真係唔好讀me

乜柒都讀到最後無樣叻

問左個frd 個frd, civil 出黎，56k, 佢話中形公司

問左個frd 個frd 個frd, ee 出黎， 64k, 佢話大公司

問左個frd 父幹 出嚟, 128k, 佢話中型公司

問咗自己， 地底泥Mech 出黎， 9k, 蚊型公司

唔通簡 IE 咩。。。

問左老母個frd，mech出黎，89k,跨國企業大公司

乜鳩讀其他科 業都未畢你知鬼咩環境咩

問左個frd 個frd個frd個老母, TMD出黎，167k, 佢話自己公司

伏得過細電先再講

問左個frd 個frd個frd，佢老母西出黎，100m, 佢話自己拉線

本身成績唔好，求其搵Engin 做水泡點會唔仆街
我從來無聽過本身DSE/AL成績唔差嘅會話讀engin辛苦

伏到冇人讀
所以冇乜人講

睇見已經扯扯哋

poly mech 有屆有個fg 9k

細電

講真數底/電腦底唔好真係唔好揀Engine，後悔一世
親身經歷

九月讀Msc, 又係ME

BEng 係ME?